{"title": "Hỏi đáp: Tiêm vacxin 6 trong 1", "question": "Xin chào bác sĩ,Con tôi hiện được 3 tháng nhưng cháu chỉ mới tiệm một mũi tiêm đầu tiên (vì cháu sinh thiếu tháng nên phải chờ sau sinh 1 tháng mới tiêm mũi đâu tiên). Cho tôi hỏi lúc này cháu có thể tiêm được vacxin 6 trong 1 chưa hay phải chờ thêm thời gian nữa? Tôi nghe nói vacxin 6 in 1 hiện tại đang hết, không biết trong thời gian chờ đợi cháu có thể tim các loại vacxin phòng các bệnh khác không? Xin chân thành cảm ơn.", "answer": "Chào bạn,,Bạn cho bé tiêm tại trạm y tế thuốc trong chương trình tiêm chủng quốc gia.,Thân mến,,BS.CK1 Lê Thị Cẩm Giang\nKhoa Sơ Sinh – BV Từ Dũ ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tiem-vacxin-6-trong-1-12386/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ bị ghèn nhiều", "question": "Kính chào các bác sĩ ạ! Dạ kính thưa bác sĩ cho em hỏi là con em nay đã 6 tháng tuổi, nhưng dạo này em thấy buổi sáng thức dậy cháu thường có nhiều ghèn ở mắt, em có tìm hiểu thì thấy là có thể điều trị bằng cách nhỏ dung dịch nước muối loãng và masage mắt cho bé, nhưng con em đã 6 tháng tuổi thì làm như vậy có hết được không ạ? Tại vì cháu bị cái này cũng 1 thời gian rồi nhưng em nghĩ là không sao nên không tìm hiểu ạ.", "answer": "Chào bạn,,Trong trường hợp tắc lệ đạo, bạn có thể day lệ đạo hàng ngày và vệ sinh mắt bằng natrichlorua 0,9% (nước muối sinh lý). Trong trường hợp thất bại, có thể phải thông lệ đạo bằng dụng cụ. Bạn nên cho bé đi khám tại cơ sở y tế để kiểm tra và điều trị thích hợp,Thân mến,,BS.CK1 Lê Thị Cẩm Giang\nKhoa Sơ Sinh – BV Từ Dũ ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-bi-ghen-nhieu/"}
{"title": "Hỏi đáp: Vacxin 5 trong 1", "question": "Bé nhà em được 9 tháng mới tiêm 1 mũi 5 trong 1, cho em hỏi bệnh viện có nhận đặt trước 2 mũi còn lại không ạ, do em sợ sẽ hết vacxin vì theo em biết vacxin này tiêm cho trẻ dưới 1 tuổi, em rất lo lắng, mong bác sĩ giúp em, em cảm ơn", "answer": "Chào em,,Bệnh viện không nhận đặt hàng trước vaccin. Hiện tại 1 số cơ sở y tế đã có thuốc dịch vụ Infanrix hexa (6.1) rồi em nhé.,Thân mến,,BS.CK1 Lê Thị Cẩm Giang\nKhoa Sơ Sinh – BV Từ Dũ ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/vacxin-5-trong-1/"}
{"title": "Hỏi đáp: Sức khỏe của bé", "question": "Tôi có con gái gần được 6 tháng tuổi. Tôi đã cho cháu tiêm được 2 mũi vaccine 5 trong 1 ( mũi 1 thuốc của Hàn Quốc, mũi 2 thuốc của Pháp), nay đang đợi thuốc để tiêm mũi thứ 3. Chị y tá ở trạm y tế khuyên tôi đợt này có vaccine 6 trong 1 thì tiêm cho cháu khỏi phải tiêm thêm mũi viêm gan B rời vì thuốc của Pháp không có thuốc ngừa viêm gan B. Tôi đang phân vân liệu thay đổi vaccine như vậy có ảnh hưởng đến sức khỏe của bé hay không? Rất mong nhận được ý kiến tư vấn của bác sĩ! ", "answer": "Chào bạn,,Trên thực tế, bé của bạn cũng đã chuyển đổi vaccin không cùng 1 hãng. Với liều 3, bạn có thể chuyển sang Infanrix. Theo thông tin của các hãng thuốc này, tốt nhất vẫn là chích cùng 1 loại, tuy nhiên vì lý do nào đó (thường là hết thuốc đang tiêm) vẫn có thể chuyển đổi qua lại giữa các loại vaccin này.,Thân mến,,BS.CK1 Lê Thị Cẩm Giang\nKhoa Sơ Sinh – BV Từ Dũ ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/suc-khoe-cua-be-12411/"}
{"title": "Hỏi đáp: Tiêm chủng", "question": "Theo bác sĩ thì nên chọn 5.1 hay 6.1 khi tiêm phòng cho bé mới hơn 2 tháng tuổi?", "answer": "Chào em,,Sự lựa chọn tiêm vaccin loại nào là tùy thuộc vào bố mẹ. Vaccin Infanrix Hexa (6.1) nằm trong hệ thống tiêm dịch vụ, gia đình phải trả toàn bộ chi phí cho tiêm chủng loại vaccin này. Vaccin Quinvaxem (5.1) ngừa được 5 loại bệnh bạch hầu, uốn ván, ho gà, viêm gan siêu vi B và viêm màng não mủ do Hib. Đây là vaccin nằm trong chương trình tiêm chủng mở rộng quốc gia, miễn phí hoàn toàn. Vaccin Pentaxim cũng được gọi tắt là 5.1 vì vaccin này cũng ngừa 5 loại bệnh đó là bạch hầu, uốn ván, ho gà, bại liệt và viêm màng não mủ do Hib. Đây cũng là vaccin dịch vụ.,Thân mến,,BS.CK1 Lê Thị Cẩm Giang\nKhoa Sơ Sinh – BV Từ Dũ ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tiem-chung-12360/"}
{"title": "Hỏi đáp: Vacxin pentaxim hay quinvaxem", "question": "Tôi sinh bé tại Từ Dũ đã được 8 tuần. Sắp tới tôi dự định sẽ cho bé đi tiêm chủng tại bệnh viện. Bác sĩ cho hỏi hiện tại bệnh viện sử dụng vacxin 5 trong 1 pentaxim hay quinvaxem. Và khi đi chích ngừa bé có được khám tổng quát trước hay không? (gia đình dự định sẽ khám dịch vụ tại bệnh viện). Cảm ơn bác sĩ! ", "answer": "Chào em,,Hiện tại bệnh viện không có Pentaxim. Tất cả các trường hợp đến chích ngừa tại phòng khám bệnh viện Từ Dũ đều được khám sàng lọc trước chích ngừa.,Thân mến,,BS.CK1 Lê Thị Cẩm Giang\nKhoa Sơ Sinh – BV Từ Dũ ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/vacxin-pentaxim-hay-quinvaxem/"}
{"title": "Hỏi đáp: Tiêm phòng cho trẻ 2 tuổi", "question": "Chào bác sĩ, Cháu nhà em hiện 26 tháng tuổi. Năm trước (khi cháu 1 tuổi) do chuyển nhà nên đã đánh mất sổ tiêm của cháu. Hiện tại vợ chồng em không nhớ đã tiêm những mũi gì cho cháu. (chỉ nhớ đã đưa cháu đi tiêm 2-3 lần) Nhờ bác sĩ tư vấn giúp vợ chồng em nên xử lý thế nào ạ? Xin chân thành cảm ơn bác sĩ !", "answer": "Chào Hải,Bạn có thể quay lại cơ sở y tế đã tiêm chủng trước đây làm thủ tục xin lại thông tin đã chích ngừa.,Thân mến,,BS.CK1 Lê Thị Cẩm Giang\nKhoa Sơ Sinh – BV Từ Dũ ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tiem-phong-cho-tre-2-tuoi/"}
{"title": "Hỏi đáp: Tiêm ngừa sởi cho trẻ", "question": "Chào bác sĩ!Em có 1 cháu trai được 9.5 tháng. Em đã cho cháu chích đầy đủ các mũi lao, viêm gan B, 5 trong 1, bại liệt, ngừa tiêu chảy rotateq. Hôm cháu 8.5 tháng em có cho cháu đi tiêm mũi cúm, và hôm nay tới hẹn tiêm mũi 2 thì trung tâm dịch tễ báo hết thuốc 2 tuần sau mới có, vậy tiêm trễ như vậy thì có ảnh hưởng gì không? Và em muốn cho cháu tiêm sởi thì trung tâm có tư vấn cho cháu là nếu tiêm mũi đơn (9 tháng ở phường) thì 6 tháng sau mới được tiêm mũi 3 trong 1, Vậy giờ em nên cho cháu tiêm ở phường mũi đơn trong thời gian chờ thuốc cúm có được không? Hay mũi sởi phải cách mũi cúm 1 tháng. Hoặc em để tới khi cháu 12 tháng thì tiêm 3trong 1? Em không biết như thế nào là tốt nhất, được sự tư vấn của bác sĩ, em xin chân thành cảm ơn", "answer": "Chào Thảo,,Bạn nên cho bé tiêm mũi sởi đơn và 6 tháng sau tiêm sởi – quai bị – rubella.,Với vaccin ngừa cúm, chỉ giời hạn thời gian tối thiểu giữa 2 mũi tiêm chứ không có thời gian tối đa. Tốt nhất vẫn là nên tiêm đúng lịch theo nhà sản xuất, tuy nhiên nhiên vì lý do nào đó bé không tiêm được đúng lịch thì vẫn tiêm được mũi kế tiếp sau đó (trễ),Thân mến,,BS.CK1 Lê Thị Cẩm Giang\nKhoa Sơ Sinh – BV Từ Dũ ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tiem-ngua-soi-cho-tre/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé 7 tháng ngủ không ngon giấc", "question": "Hiện tại bé nhà em được 7 tháng 8 ngày. Lúc 6 tháng rưỡi bé nặng 7,4kg, dài 69cm (bé trai), cả tháng nay ban đêm bé ngủ hay cựa quậy, ngiêng sang phải rồi lại sang trái có khi nửa tiếng sau mới ngủ lại được. Ban ngày bé ngủ khoảng 4tiếng, ban đêm thì ngủ khoảng 8-9 tiếng. Ngày em cho bé ăn 2 bữa, sáng và chiều. Mỗi bữa 2/3 chén cháo xay (bé không ăn bột), bú mẹ theo nhu cầu(khoảng 6-7 lần/ngày). Một ngày ăn trái cây/ sữa chua 2 lần. Có phải bé bị thiếu chất gì không? Làm sao để bé có thể ngủ ngon giấc được? Chế độ ăn của bé như vậy có ít quá không? Bé rất nghịch, không lúc nào chịu ngồi yên. Xin bác sĩ tư vấn giúp em !", "answer": "Chào bạn,,Theo bạn mô tả, có thể bé thiếu canxi, vitamin D. Chế độ ăn như thế là đủ về mặt số lượng. Bạn có thể đến Trung tâm dinh dưỡng để học cách chế biến bữa ăn cho trẻ. Trong 1 số trường hợp, ban ngày bé quá nghịch cũng có thể ảnh hưởng đến giấc ngủ của trẻ. Bạn nên cho bé đi khám để được bác sĩ khám và tư vấn thêm.,Thân mến,,BS.CK1 Lê Thị Cẩm Giang\nKhoa Sơ Sinh – BV Từ Dũ ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-7-thang-ngu-khong-ngon-giac/"}
{"title": "Hỏi đáp: Kết quả sàng lọc sau sinh", "question": "Thưa bác sĩ: Sau khi lấy máu sàng lọc sơ sinh cho bé thì bao lâu có kết quả ạ? Em đã xuất viện được 2 tháng nhưng không rõ kết quả. Có phải lúc xuất viện mà bác sĩ không đề cập đến vấn đề này thì kết quả là tốt không? Em xin chân thành cảm ơn!", "answer": "Chào bạn,,Kết quả xét nghiệm sàng lọc sơ sinh tại tại bệnh viện Từ Dũ sau 3 ngày có kết quả. Thông thường chỉ trả kết quả khi có bất thường hoặc nghi ngờ bất thường.,Thân mến,,BS.CK1 Lê Thị Cẩm Giang\nKhoa Sơ Sinh – BV Từ Dũ ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/ket-qua-sang-loc-sau-sinh/"}
